[本地足球] 2018/19 港超聯及香港隊討論區 (62)

2018/19 港超參賽球隊
傑志、和富大埔、香港飛馬、東方、XX南區、佳聯元朗、畜力R&F、理文、夢想FC、凱景

2019年亞冠外圍賽第二圈參賽資格 - 傑志
2019年亞協外圍賽參賽資格 – 和富大埔

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

Football Manager 2018 Hong Kong Transfer & Data Update

FM 港超聯頭像

大球場道:

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society

支持港足, 撐港超, 撐自己人!

香港外流球員/教練:

餘4年半 - 徐宏傑: 梅州客家(中甲)

餘3年半 - 陳俊樂 : 廣州富力(中超) (暫借港超富力R&F至一月)

餘2年半 - 艾力士: 延邊富德(中甲)

餘2年 - 卓耀國: 基亞索(瑞士挑戰聯賽)

餘1年半 - 法圖斯 : 貴州恆豐(中超)

餘1年 - 霍斌仁: 維塞烏(葡甲)

餘半年- 辛祖：PSM望加錫(印尼甲)

餘半年等降班要搵班落 - 基奧: 新疆雪豹納歡(中甲)

未知 - 羅素: 遼寧宏運(中甲)

未知 - 曾健晃: Raslatts SK(瑞典第四級別)

未知 - 邢益臻：孫悟空隊輔大航源(台甲)

未知 - 杜國榆 : Tri-Cities FC(美國PDL/第4級聯賽) St Bonaventure University(NCAA D1)

未知 - 安永佳：三藩市城(美國PDL/第4級聯賽) University of San Francisco(NCAA D1)

未知 - 何直軒 : Midland University (NAIA)

餘4年 - 鄭俊彥 : University of Michigan (NCAA D1)

未知 - 雅素 : University of California, Irvine (NCAA D1)

未知 - 黃子恩：Lincoln Memorial University (NCAA D2)

未知 - 陳柏熹：Fresno Pacific University (NCAA D2)

未知 -何卓恒：Northwest Nazarene University (NCAA D2)

未知 -潘敬知：Nova Southeastern University (NCAA D2)

未知 - 周緣德：Coastal Carolina University (NCAA D2)

未知 -馮冠鳴：Concordia University (Nebraska) (NAIA)

未知 -何誠淵：Concordia University (Nebraska) (NAIA)

未知 -顏卓彬：Mid America Nazarene University (NAIA)

未知 - 李潤華 : 梅州五華副領隊(中甲)

未知 - 潘文俊 : 梅縣鐵漢生態助教(中甲)

特區護照申請資格

中華人民共和國國籍法

FIFA條例 (轉變國籍：文本第70頁/PDF第72頁)

亞冠條例 (球員註冊：文本第35頁/PDF第40頁)

港超章則

香港足總球員條例 (本地球員定義：第14頁)

蔡子濤考牌戰

亞運先屌完安永佳 而家又吹奏佢

留名

港超冬季轉會窗消息

傑志

In: 馬特史密夫（曼谷玻璃）

Out: 金奉珍

東方龍獅

In: 利馬彭利拿（科瓦彼達迪，外借）

Out: 張健峰（佳聯元朗，外借），荷西安祖（取消註冊），曾至孝（香港飛馬，外借）

香港飛馬

In: 大衛拉菲爾（香港飛馬），曾至孝（東方，外借）

Out: 廖培楓（退役），利馬 （和富大埔）

和富大埔

In: 大衛拉菲爾（香港飛馬）

Out:

富力R&F

In:

Out:

冠忠南區

In: 伍啟睿（青年軍提升）

Out:

理文

In: 沙普夫（高美爾），尼迪利（泰路警察）

Out: 域陀（凱景，外借），許嘉樂（凱景，外借）

佳聯元朗

In: 王睿（台電），張健峰（東方，外借）

Out:

夢想FC

In:

Out: 黃志聰（退役）

凱景

In: 金敏基（自由身），域陀（理文，外借），許嘉樂（理文，外借）

Out: 金東進

LM
樓主好波

有進步點解唔讚？大隻左，表現又好左

算係咁啦
都做到支點要做既野

證明連登仔對事唔對人

事實係好咗
你估好似羅曉聰咁毫無進步咩

羅曉聰越位.gif

其實安永佳亞運之前場友賽都勁
可能只係唔適應印尼天氣環境

又鞭

佳佳最近自己剪咗條球王片喺 YouTube

不過對廣東又好似唔好作到準 國際賽啲對抗性同比賽節奏都差好遠
諗起上年左羅踢都爭頂贏晒咁晒

咪撚出茄子撚

或待2020年重新招聘CEO 貝鈞奇：短任期難吸引人才

港府自2015年起撥款足總推行「五年計劃」，不過足總前行政總裁薛基輔早於去年9月約滿離任，職位懸空至今3個多月，貝鈞奇稱或需待現今協議於2020年到期時再作招聘：「我個人意見認為，目前餘下僅約1年合約，未必吸引到合適人才，2020年政府會與足總再訂下新協議，屆時重新整理招聘程序較為合理。」至於因加利韋特離任而空缺的港足帥位，貝鈞奇指足總已展開公開招聘，不過遴選委員會仍於準備過程中，未來會逐步進行招聘程序。

我仲對佢有期望

我唔覺佢好上場好差WOR, 似華人麥基

暫時嗰日見到係跑動量同幾肯走位 要走先會有空位出到嚟 佢師兄係咪麥基

但之前睇東方見佢勁好多

多d one two同控波好d已經可以勁過麥基

仲有時間進步

香港入面得傑係做到快速one two入攝

Hong Kong Marco Reus

一啲都唔差 前又見佢後又見佢 逼搶又有
走位又唔差 幾球走位都靚又傳到比佢 不過係把握力差左啲 可以再有進步

True 都係場友賽表現好先揀佢

大埔個轉會錯左

【中甲】中國足球泡沫爆破？延邊富德、四川安納普爾那陷破產邊緣
HK01
即時體育

撰文：顏銘輝
2019-01-09 13:41
最後更新日期：2019-01-09 13:41
中國球壇泡沫爆破？

港腳艾力士效力的延邊富德及升班馬四川安納普爾那兩支中甲深陷財困，面臨破產。早前，另一支中甲球隊遼寧宏運經營困難，已欠薪7個月，亦很可能無法出戰新球季。

由廣州恒大興起，中國的足球聯賽過了8年盛世，不斷有大企業投資球會，高薪羅致歐美球星，國內球員的身價亦急升，但這個急速膨脹的泡沫，是否接近爆破邊緣？多支中甲球隊傳出財困，面臨破產，或未能參與新球季，這股在中甲的財困風暴會否漫延至中超？

延邊富德據報陷破產邊緣。（視覺中國）
延邊富德據報陷破產邊緣。（視覺中國）

近日內地傳媒披露，延邊州體育局通知當地媒體，中甲球會延邊富德正面臨高額欠稅壓力，新球季的資金仍無着落，面臨清盤破產。儘管延邊當局希望傳媒不要就此報道，但消息已在網上廣傳。內地傳媒《足球報》引述延邊州體育局局長金松天稱，延邊富德近幾年欠稅及滯納金共2.4億人民幣。儘管稅務部門多次寬限，但球會無法償還，去年底被凍結戶口。

現時延邊富德正尋找「白武士」打救，接掌球會，清還稅款，否則不得不破產，但延邊富德至今仍未正式申請破產。若果破產的話，延邊富德的150名員工會被遣散，球員變成自由身，其中甲資格亦會被取消。香港前鋒艾力士現效延邊富德。

香港球員艾力士（左）效力延邊。（視覺中國）
香港球員艾力士（左）效力延邊。（視覺中國）

四川安納普爾那上季以不敗姿勢贏得中乙冠軍，升上中甲，令人期待。不過，這支中甲升班馬今日凌晨發緊急聲明，表示：「在1月10日下午5點之前解決相關款項至少2000萬元（人民幣），否則俱樂部將失去中甲聯賽參賽資格並被迫進入破產清算程序。」四川安納普爾那以「生死存亡」形容此時此刻，希望盡快以2000萬人民幣出售新球季的冠名權，或者以股權轉讓、增資擴股或債權融資等方法籌錢。

四川安納普爾那上季不敗姿態贏得中乙冠軍。（視覺中國）
四川安納普爾那上季不敗姿態贏得中乙冠軍。（視覺中國）

四川安納普爾那發聲明，希望盡快籌到2000萬人民幣。（互聯網）
四川安納普爾那發聲明，希望盡快籌到2000萬人民幣。（互聯網）

除了延邊富德及四川安納普爾那外，有港腳羅素效力的中甲球隊遼寧宏運，上月底被揭深陷財困，欠薪7個月。宏運準備撤資，但遼寧當局還未找到其他企業接手。中甲財困問題愈來愈嚴重，中乙就更加已經在水深火熱之中，多間球會欠缺資金。

遼寧宏運據報欠薪7個月。（視覺中國）
遼寧宏運據報欠薪7個月。（視覺中國）

香港球員羅素效力遼寧宏運。（視覺中國）
香港球員羅素效力遼寧宏運。（視覺中國）

中超方面，天津權健受班主被捕影響，陷入危機。權健創辦人束昱輝涉嫌虛假宣傳及非法傳銷，被警方刑事拘留。有內地傳媒稱，部分球員仍未收到11月的薪金。權健上季成績一般，只排聯賽第9位，韋素及莫迪斯迪兩大外援均離隊，傳巴西球星柏圖亦可能「跳船」。

天佑香港

蔡子濤正選

【推撚定post多謝羅神】港聯初一初三鬥列強足總下周公布賽事詳情

應該整翻個全港足球聯賽
香港島
九龍
藍巴勒 大西北 新界北 新界東
大嶼山

屌大勝一場即係郭膠諾要坐正了

呢獲冇得傾
迷風車蛇了

燈

hk head coach

郭嘉諾你係咪傻架

渣住隊垃圾贏左人地職業隊

朱仔：（胡晉銘）Great player . I like this guy

佢帶隊確實帶到士氣

士氣波，善用年青球員
而且比鬼佬有責任心唔會跳船

其實蓄力勁啲定哩隊雜牌軍勁啲

蓄力

又係黑龍波做 MC

Kwokfather

睇省港盃好耐無好似今日咁睇得咁爽，香港仲要係C隊

大頭

我撐本地波
剛剛 ·
搞掂！

#希望貝生記住佢哋每一個嘅名：
19 蔡子濤 [GK]
2 羅梓駿
3 余煒廉
5 梁諾恆
6 胡晉銘 [C]
9 袁振昇
10 鄭展龍
11 鄭兆均
15 茹子楠
16 孫銘謙
22 安永佳
1 謝家榮 [GK]
18 高俊 [GK]
4 潘栢安
7 杜國榆
8 陳廣豪
12 鍾昇霖
13 何振廷
14 陳靜謙
17 林樂勤
20 播磨浩謙
21 彭林林
27 鄭子森

痴撚線，呢個戰果真係太夢幻

外流

係倫敦著港隊波3返學了

郭daddy

Jurgen Kwok

出A隊踢應該5 6 7了

應該唔得，A隊會拖慢嚟踢，唔會去逼

不反了 射波幾有功架

原來個高俊都係同蔡子濤差唔多高
香港真係冇高龍門咩

年青得謝家榮，99年
其它無

謝家榮
不過都冇米9

珍惜Sir
風車Sir
演講Sir
郭Daddy

去左葡萄牙果件囉，15歲195

不過果個好似想代表支那

郭Daddy演講
PS: 安永佳唔識廣東話，個樣好迷茫

坐正！坐正！坐正！坐正！坐正！

我朗帶領香港足球

郭嘉諾未教得港隊1隊住
U隊就ok的

no pro license

郭嘉諾你係咪傻架
渣住隊垃圾贏左人地職業隊

新一輪華洋之辯又要開始

喂，香港球員都係職業架

茹子表現出乎意料地好
最佳中堅雖然入到球，但兩回合整體表現
晉銘好波
孫銘有力做接班人

季初呢度好多人質疑過我郭無料

攞完省港盃，之後等佢讀完pro license 就真係可能佢坐正

係咪因為跑馬
估唔到入場人數無5000

細佬係唔夠穩定，兩回合都睇得出佢冇羅曉聽咁吹得咁勁

當然有入波應該都會吸引到上面球會注意嘅

全場緊迫，魔性澎湃，爽啊

孫銘打返前一格好過啦，無謂浪費佢嘅進攻能力

羅梓其實唔差，係嗰下甩波啫

有無全場

廣東隊6號

迷郭了

省港杯羅梓表現都好嘅

只係孫細3年，踢唔熟悉位都勁就潛力大d

我愛佳佳

香港第一教練係淆演定風車郭？

陳玉良會唔會俾人炒㗎？
#leungstay

贏左中甲中超職業隊

大佬訪問細佬

大佬轉行啦

可惜 tiger得幾分鐘表演
好想睇佢會踢成點

其實二千萬人仔玩中甲都幾抵，唔會搵唔到老細呀

今屆省港盃

MVP: 晉銘

次選煒廉

想睇返打架片

有下後腳過人

安永佳同杜國瑜幾時番香港落班

唔好啦，佢兩個應該要外流

no
點都搵機會外流先啦

唔杜國瑜話想係歐洲落班嘛

去邊都好，最緊要番黎踢香港隊

我想講 tiger係有心踢好波ga

golden 23 road to tokyo

好多人 #香港勁揪

現場睇侯宇個下打人好低莊
同盧琳學下野先衝上黎啦

乜原來鍾昇霖兩場都冇出

第一場有出

會唔會安永佳聽唔明嘈咩，係咪都衝埋去，就食左張紅牌

Remi畢咗業喇

佢擺明係去幫拖出手架啦
但個傻鳩侯宇做得咁肉酸 懲罰一樣就覺得唔係好gur

孫銘既技術用黎打閘好浪費

瞓咗無睇，今晚盧林帶領大廣東大炒小香港幾多球

兩邊都有出手，球證兩邊都有趕一個出去
唯有係佳佳食曬

佳佳推人就唔應該紅，係佢唔知噏左啲咩？

LB/LCB? 佢唔係踢前架咩

現場睇見佢shoulder check做得好足，好孩子

臨尾爆嗰一下

究竟佢應該繼續打前定轉打左閘
反正凱景都無左閘（唔計高佬富）

有預感安永佳若干年後會去傑志

孫銘係咪似陳柏衡feel??

逼害梓軒
前啦，佢仲好波過裴贊洙

佢踢埋海景今季好喇，下季轉去隊正常返啲嘅好過啦

當日反郭應當悔改

根本不足以紅牌
推一下都紅之後擾攘個啲紅曬都得啦
個球證廢撚到
又壓唔住場

同啲勁嘅人一齊練波先會有進步

有下左一邊一個過兩三個推右走左係咪佢

係

屌你已經有三球手球無吹
仲要屌鳩譚蛇

remi好普通啫 港隊大把依類型

好撚好j

上次睇對尖場護級大戰，
裴贊洙出到黎都唔知做乜

首回合曾挑釁港隊球迷的廣東主力鄧宇彪，後賽則直指球證偏頗：「其實每一屆省港盃，主場一方的球證都會有點偏，這是很正常的，但今次真的偏得太誇張，輸了這樣的比賽，當然會覺得不服氣。」他又提出，之後繼續舉辦省港盃的話，「應考慮請中立的球證執法」。

輸唔起

防中位計埋準入藉兵，真係唔缺人

但始終係土生土長，都想睇佢多過啲入藉兵，就算入藉嘅係sean同matt都係咁講

佢係咪見輸得多，自己申請離場

十二碼圍個幾個一人一張黃先啦

賽後郭嘉諾如加利韋特般，取過擴音器與球迷對話：「多謝你們讓對手感受到我們的主場威力。」球迷以「坐正」回覆，希望郭嘉諾可正式擔任港足主教練，郭在賽後記者會笑言：「我想球迷是覺得我累，想我坐下吧。」他再補充：「其實香港有不少好的教練，香港教練是有能力的。」他又指，賽前外界對港足並不看好，而勝利可以證明球員能力。
廣東助教黃東紅賽後就批評球證譚炳煥的執法，「省港盃原意是推動兩地足球交流，惟今場有太多其他因素影響，場中大家都看到，裁判未能控制場面。」郭嘉諾被問到看法時就指：「我們多年來作客都沒有投訴球證，而今年作客一仗的球證更獲外界好評。廣東今次幾乎全力出擊，面對我們一眾小將，總不能怪球證。」

好啊，下年揾中立嘅球證等你輸左都冇聲出

明黑鳩你

郭sir有風度

同鄭智狗一撚樣，剩係識瀨，
支那狗改不了吃屎

郭Sir直線還擊：足球不能賴球證
港隊主教練郭嘉諾回應廣東將帥對球證的指控時，直言：「我們多次作客廣東，也從未說過他們偏頗，戰況是五十五十的，球迷也曾稱讚首回合的教練做得好。足球不能賴球證，廣東除了盧琳，幾乎主力盡出，而我們的年輕球員做到了賽前部署。

郭Sir又指，今仗執法的主裁判譚炳煥是香港做得比較好的裁判，也有資格執法AFC（亞洲足協）賽事，「省港盃對球證也是一種交流，不需要另請球證。」至於紅牌被逐的港將安永佳則指：「我只是想保護自己的隊友，是的，我有推人，但我也被打了幾下，相信球證是為了顯示公正才向雙方球證都出示紅牌。」

+1

挑那星，要屌咪屌自己個主將笠水唔撚敢落黎囉

孫銘謙袁世傑雙翼齊飛

可唔可以接收埋Tiger

見到七十分鐘後繼續跑好感動
好耐冇係香港波見過

個6號朱海威比人屌咗成個下半場
笑死

呢句嘢由kim 開始帶之後講咗好多次啦
由Kim 開始，啲比賽好多都跑到90分鐘啦

咁你應該好耐冇睇香港波
睇多啲啦

kim個陣係啲入籍兵跑90mins
依家係見住班本土跑90mins

Kim教南華班球員好明顯最後十分鐘仲有力
教港隊班球員又唔係好覺

今年元朗都ok既
但如果睇大埔南區個啲 最後一齊散步咁濟

有睇呀 成日見散步就燥

茄子80分鐘之後攰到chok都chok唔起
真係要操操體能

個樣感冒童咁

叫佢番珠海

但我也被打了幾下

kim蛇年代係去到90分鐘仲跟到比賽節奏
而家係去到90分鐘仲玩到吓迫搶
當然可以換6個人都係一個因素

to be fair 3日前先踢完，80分鐘先攰都算唔錯

我驚用中立球証 佢地廣東主場一早紅兩三件喎

域陀轉會，災狗就可以甩難了

咁樣開完拖，玩下手下年侯宇都唔落黎陪盧狗睇波

災狗可以落ssp屌7域陀，同南亞人隻揪lu

港隊教練郭嘉諾表示：「(港隊)上半場其實踢到戰術，在前場做很多壓迫和進攻，下半場入到三球我感到驚喜，無論如何我感謝球員，多謝香港球迷，令我們今次省港盃，其實不被太多人看好，甚至廣東隊有教練認為我們太年輕，但其實足球不是講年齡的，是講求鬥心的，這班23歲以下球員做到這一點。」

唔明諗咩 轉身一腳回傳啦

陳7 fb

廣東3號又唔紅

唔順腳，冇左腳

第41屆省港盃次回合 - 香港 4:0 廣東 (總比數 5:2) 2019-01-09
今天（1月9日）晚上8時正於香港大球場舉行的第41屆省港盃第二回合，香港隊以4:0撃敗廣東隊。今日的入場人數為4,096人，購票人數為2,633人，門票收入為$176,500元正。

From hkfa
2633

其實佢兩隻腳都可以出波

右腳都回到啦咁多時間

雲貝基都係黑黑哋

嘩屌
前後都中招

俾羅曉聽吹奏完有邊個係冇仆街

但佢幾好扭，幾球都一個扭幾個

20:14-20:37 可以睇到茹子啲基本功 隻腳快到

【省港盃】「風車SIR」郭嘉諾連贏兩屆：香港足球需要青訓，要重用年青球員
體路JANUARY 9, 2019

【體路專訊】「香港足球是需要青訓的。」帶領港足以歷年主場最大勝仗反勝廣東衛冕省港盃的「熱血教頭」郭嘉諾，在賽後記者會上多番強調希望未來的大港腳能召入更多本土年青球員，不過自己就未有正面回應有否希望「擔正」成為港足主教練。攻入一球的中堅梁諾恆就希望今場勝仗能令球迷繼續支持港足，更有感而發道「香港大球場是我們球員的夢想。」

一隊以U23球員作班底的港足，面對由中超及中甲等球員組成的廣東隊，兩場共入5球之餘更在主場大勝4：0。賽前臨危受命上任帶隊的郭嘉諾賽後帶領球員向球迷致謝之餘，更一如前任主帥加利韋特般以大聲公向球迷講話，球迷就以「坐正」的口號以及其招牌的「風車手」當作回應。郭嘉諾在賽後記者會被問到對「坐正」一詞的感覺時，笑指「相信球迷是見我企得太多有點辛苦，想我坐正一點、坐低休息一下」，之後再透露希望本地教練能擔起此任：「其實香港的教練並不差，我在聯賽還在跟他們學習，香港教練是有能力坐上這個位的。」

談起一班U23的「子弟兵」，郭嘉諾盛讚他們做到賽前所希望的放膽進攻：「我由第一日已經說過球隊是很年輕，而外界確是不看好我們。但今日球迷就見到球隊在主場是可以進攻的，年齡並不重要，表現才是最重要。」他又多番強調希望未來的大港腳能更重用一班本地的年輕小將，並點名孫銘謙及茹子楠有極好發揮：「孫銘謙只有18歲，但落場都沒有怯場，即使不是在擅長的位置亦能表現到自己；茹子楠則已經有A隊經驗，今年在球會的發揮亦不俗，我相信應該要趁世界盃外圍賽未開始用更多年青球員。」郭嘉諾同時指出，梁諾恆及袁振昇是港足未來重要一員，尤其兩人擔任的中堅及前鋒均有較多入籍球員下，希望兩人能證明自己有能力進入大隊。

其實仲有一樣野讚就係個個球員都訓晒身去搶波
唔驚同人撞咁
A隊好似好少見人飛鏟咁

今晚啲55波全部去哂

A隊老大哥邊會同你搏

廣東仔輸唔起係咁屌球證
下年廣東班友實北京電視機

連續兩回合都有世界波

袁振昇難啲啦
辛祖艾力士基奧雲尼佐迪

jordan嗰下真係救命

昇仔搏十二碼嗰下，識得zip左人地身位先

逼搶強，走位靈活，反而呢件岩我郭用

睇返打架果下

個6號咁樣踢落均仔到都冇牌

今年冇盧琳搞到咁 下年記得唔好唔理呀

是但搵條最近嘅屌

條仆街好似有一下飛鏟落人肚到？

不過算啦過得黎就屌

Why not ？呢兩場睇到佢真係有能力踢箭頭

新買嗰個前鋒呢

仲趕左佢地個教練上看台，真係驚佢地會下年會報復

飛馬收皮啦

下年就出隊打仔隊去
趙少維 迪高 梁大佬 球霸 ready

黐線佬ig story有影到班球員玩大風車

好有夫妻相

胡晉銘加杜國瑜，感覺好硬，掃到好多波

風車SIR正名

佳佳

屌你老母

你個柒頭知唔知今日有落場既球員
有8個係踢傑志青訓出黎

鬼仔身型夠硬

老虎，龍仔，羅梓，佳
仲有？

柒爺又柒
Chan Siu Ki
2小時 ·
恭喜香港隊
#連續兩年香港飛馬球員做隊長捧省港盃
Tse Chun Hung Thomson 咁就叫飛馬唔好成日玩野唔派人踢港隊啦

如果羅素法叔前面係佢地，應該冇咁辛苦

羅梓駿 余煒廉 何振廷 鄭展龍 杜國榆 老虎 孫銘謙 安永佳

LINK?

【省港盃】從買飛睇波到親手捧盃 港足年輕力量只等一個機會
一年前，蔡子濤還站在香港大球場票房，準備購買省港盃首回合的門票，希望觀賞大師兄們的演出，哪料自己在一年後同一個球場，自己竟正選為香港把關，最後親手捧起以血汗換取的省港盃？

「香港足球係靠青訓！」港隊主教練郭嘉諾如是說。的確，今次省港盃的奪冠陣容中，全是土生土長的本地青訓產物，射入第一球的香港加拿大混血兒安永佳，坦言即使希望在美國完成學業後能在當地聯賽落班，但希望繼續代表自己的家－－香港。

安永佳（Matthew）現於美國就讀舊金山大學、並代表其足球隊San Francisco Dons，在當地大學體育聯賽最高級別的NCAA Division One作賽。

這名在港土生土長的加港混血兒，2008年已加入巴塞足球學校（現為傑志足球學院），期間多次代表香港各梯隊上陣，包括去年夏天的雅加達亞運會。然而直至出戰省港盃次回合，才是安永佳首度在主場代表香港獻技。

同一晚完成主場首演、收穫首個港隊入球、捧得獎盃，當然特別，但最教他震撼的，是步出球員通道、獲球迷歡呼迎接的一剎：「步出球員通道，環顧所有球迷後，我下定決心，這是我的家，我要他們為我感到驕傲！希望我做到了。」他更直言，今次港隊陣容年輕令他們不獲外界看好，「但那令我們更有火，給予我們更大動力想證明他們是錯的，而4：0實在是一個很出色的結果。」

安永佳：香港是我家

Matthew身高達1.88米，自小已展現出過人速度、射術及制空力，對抗性亦佳，尚有一年便完成學業的他畢業後有何打算，亦備受關注。

他透露：「香港是我的家，我當然想回來落班，我也知道自己有機會在這裏踢波；但我也很有動力去嘗試外流，始終外流的球員不多，若我有機會在美國頂級的賽事落班，我也會先嘗試看看。無論如何，我也會回來代表香港，終有一天我會回香港落班。」

利物浦死忠 偶像是謝拉特

他期望未來可獲得更多代表香港的機會：「為了這兩場比賽，我十分努力地練習，希望向港人顯示我的能力，畢竟過往我常在海外，代表香港的機會不多，但希望這兩場比賽的表現，顯示我的確有能力，我很希望一直代表成年的香港隊，並貢獻出自己的最好。」

安永佳自小已是死忠利物浦球迷，視謝拉特為偶像的他，期望愛隊能一破錦標荒，「當然希望贏英超冠軍，其實任何錦標也可以，我等得太久了！」

Btw,班球員咁大膽淨係俾個盃貝均奇捧，但唔俾霍二世捧 晉銘仲搵個屎忽對正佢

貝鈞奇昨日出席港台節目《千禧年代》時，表示支持拆卸大球場，又指「五十年代有好多傑出球員，但時至今日，香港隊有邊啲球員，相信大家都讀唔出」，引起球迷不滿。他在進入球場時已遭球迷喝倒采。

猁狗

災狗又潛

郭蛇如果想坐正
記得幫神婆奶閪

咁牛丸呢？

郭蛇冇派 點算好

冇全球招聘 唔撚合乎程序公義 冇得留低

災狗落左ssp搵蝻出火啦

下半場中後段一路睇一路驚，幾驚有第二個黃威

蝻molamola

認真諗一諗，4個都現老態了

lm

仲有墓臭

袁振昇都係爭d大賽經驗
如果佢留大埔打亞協就好了

牙祖踢完印印波好咗呀

點少得表弟

重召火雞，踢完呢兩場收山

葉鴻輝
廢濤 凱 大佬 表弟
迪高 家蛋

搵呢幾個鎮住個場 打架咪打架

和哥帶隊？

連開兩場拖

有無人有郭嘉諾第一次出風車手張gif

家蛋實傷
點少得我帥

等我奶

雙金來緊會去邊隊？

仲有樂仔
熱誠飛鏟唔夠嘅仲有怒ban第三隻腳

我記得有痴線佬j過牛丸泳照

但佢上左富力進步好似大左

女足新清泉

Matt 即使去左外國都心繫我港，
屌你鹵味猶戴條反骨仔就認賊作父

on9仔 唔想理

求郭daddy風車手gif

杜國榆直頭話自己係香港北角人

第一頁咪有

郭蛇好似修夫基咁教U隊教到上位

what?

球迷 : 郭嘉諾，你點教波架

風車sir : 對唔住，教到大炒廣東，我一定會道歉

球迷 : 我唔係講呢樣野呀，你知唔知呀，尋晚果隊係踢梅州深圳富力黎架，人地係玩1億2億班費架，你渣住呢隊咁既垃圾錬贏左人地既中甲中超聯合軍呀，你係咪有病呀?

痴線佬可唔可以將有段成班球員風車手跑去看台個story cap低做gif
好好笑

細佬呢2場有冇一腳係清得好？下下撻q踢上9樓直落

Cap埋看台版

係撚

睇住佢成日發脾氣，55波都唔追

以為自己c朗呀？

算啦，又唔駛停賽又唔駛罰錢

唔好唔記得我地賺咗個碼

有次佢開界外球，我哋屌佢。格離jordan以為我哋屌佢

我都想睇看台版

U23 係3月?

唔好搞人地啦

笑撚到仆街

有冇人睇完場波興奮到訓唔著？

GW約左3月對印度，咁好帶挈

J到虛脫

係，3月國際賽期
呢隊U23加埋徐宏傑同埋fat gor，基本上齊人
但無正前鋒 擺matt上去？
家榮
羅梓 傑仔 煒廉 孫銘
晉銘 魚子
fatgor/jordan 龍仔 兆均
佳佳

有冇人期待祖仔MV

超齡lo

好似係同個龍互講fuck you咋

有無廣東體育全場睇番？

廣東體育冇live

精華+訪問:

上屆u23外圍賽已經試過用Jordan打正前
其實我覺得孫銘謙打前唔差
不過無左閘亦都係事實

睇呢兩場，覺得孫銘打左路好有潛力
唔一定係左閘，可以試下發展做左翼
或者類似fatgor 成條邊咩位都打得嘅

不過我未睇過佢打前，可能正前仲勁

有啲人打港隊勁球會好多

法國佳佳同侯宇都係22號

Kwok sir
坐正

10/1 4:53 pm 錄播

好想聽下now果個賽後訪問 郭sir點樣講陳玉良串9香港隊太年輕

仲有冇右閘
唔係嘅話羅梓左邊換個右閘落去都得

丘仔應該同陳玉良有牙齒印，直播係咁串佢

自從幾個鐘前，親眼喺現場睇住香港D隊大炒廣東隊後，我至今訓唔著，因為我內心依然非常興奮，一合埋眼就諗起嗰吊打場面，本來好多人對呢支D隊冇乜信心，我都係，不過我依然相信係有奇蹟嘅，最後真係實現咗，我已經訓唔到，如今決定直接返工算，如果返去途中突然好眼訓，我會返屋企，實行逃工計劃，趕貨都唔撚理喇，有咩事聽日先算。最衰都係香港D隊同郭嘉樂，搞到我失眠。

丘仔個年代作客嗰個回合應該受唔少”優待”

又話佢地紅牌出場照坐後備，又話佢地業餘管理球員同教練撞色

有仇報仇

尋晚香港將六個踢得好既球員換走
接受球迷掌聲
Kwok Daddy

究竟彭林林最佳位置係咩
喺夢想好似中場
尋晚開頭前鋒，臨尾左閘

應該打翼既 琴日係戰術需要者

後3個換人都係想盡可能俾佢地落場體驗下

有冇丘仔版重播？好想聽佢笑9廣東

賽事下半場中段被逐上看台的廣東隊教練陳玉良，賽後記招未有現身。代為出席的助教黃東紅稱，對原本促進兩地友誼的球賽，因球證判決等「不和諧因素」而不歡而散，並對此表示遺憾。

睇下會唔會用Fat gor囉
但而家Fat gor似打右翼多啲

呢屆U23好多翼

Now直播有

何直/杜國瑜細佬返黎打中堅拍煒廉，傑仔左閘囉

1:52:50開始

呢一屆d球員左右腳都好平均
均仔 龍仔呢d唔洗講
連茹子對自己隻左腳都咁有信心
禁區外一推就射

仲有羅梓，左右閘都得

郭蛇鍾意柱躉
有無機會選朱偉鈞後備

盃已捧
由鳩佢

咁多年大陸球證都係黑多ga la

年年本輸咁打
反而有驚喜

大家係咪忘記左Tiger可以打前鋒

反正個龍都未熱好身，咪試下腳

范志毅比人趕出場
炸炸弟坐後備席

趕左個內援出場，就調多個內援入場區

屌
你地打人講和諧

支式和諧

咁廢 不了

打人球證要講沒事兒先叫和諧

港隊可唔可以以後都選蔡子濤
福星來架

真
幸運值 ******

3月外圍賽似乎最重要係一定要贏 + 盡數蒙古、新加坡
對北韓盡量減少得失球差 (但唔代表要死守，有體力既話搶逼可能仲好)

佢拎住個咁靚嘅CV

有時命水嘅嘢真係

但新加坡D小朋友好似好勁
隨手 wiki，都見到 Irfan Fandi, Amiruldin Asraf , Ikhsan Fandi 既 CV 有唔少 S League 同埋國家隊一隊上陣紀錄，仲有入波
Irfan Fandi 今季轉投降班T2改埋名既曼谷玻璃

唯一好處應該係可以用 Young Lions 做基礎 scout
再加D效力其他隊既球員

我地依班都踢港超架

呢班應該係14年u16外圍賽作客香港輸4-1個班？
過左5年可以睇下雙方進度幾大分别

我係佢就踢埋今季拎住個CV去教波

唔知有冇Old news到，原來驚甩絲污有份打理傑仔個Facebook

第四十一屆省港盃首回合 廣東 對 香港

第四十一屆省港盃次回合 香港 對 廣東

Yes
2014黃金一代就係贏佢地出線
謝家榮 余煒廉 何振廷 鄭展龍 播磨 Jordan都有份打

不過真心人地有足球學院，年青球員有地方去苦練
雖然s-league 真心垃圾

now個鏡頭影得好正 家榮

細個睇香港隊 即係左倫右李年代
佢地係好好波但6，70分鐘就無氣

依家呢代雖然腳法差啲 但體能就好過上兩代好多 踢到95分鐘都仲標到

又咁諗，我地班仔都好多踢港超啦
胡晉銘、余煒廉出場算多
龍仔亞冠入過波添
仲有踢中甲嘅徐宏傑

昇仔上到去真係穩左
Hold up play 轉身一流
上到去個環境俾佢追返失去左嘅時間

無追post
大家覺得尋晚打氣區表現點?
想收集多啲意見

而家變左新超
但換湯不換藥黎講似乎更勝港超
D精華可能因為驚無球迷打氣聲，成日整埋D核突老土 BGM

東網都係咁啦

年年俾班日本仔屌打
人場人數仲少過港超

有 Young Lions 上陣機會好似真係幾穩定
加埋三循環場數

其實係我本身 lum SG 應該可以大炒
但 wiki 下又D CV 唔係真係可以 underestimate 既對手
當然係應該對自己球員有信心

比佢做下三號門將，搞下個風水陣都幾好

以前我地又有hk08 結果呢，我覺得青訓應該重質不重量

我估好快有佢訪問，我都想睇下佢點睇

全場

睇完尋晚場波有冇人覺得matt orr應該 同孫銘謙換位？

賀歲盃詳情下周四公布 貝鈞奇透露未啟港足主帥招聘程序

【體路專訊】足總副主席貝鈞奇今日（9日）出席一個午宴時，透露今屆賀歲盃的詳情將會在下星期四的記者會上公布，並指如無意外將由港聯迎戰3支外隊。至於港隊主帥及足總行政總裁兩個職位則仍未開始招聘程序，CEO一職更有機會在明年才再有眉目。

下月上演的賀歲盃確實消息一直只聞樓梯響，除了各支盛傳參賽的外隊分別在官網發布消息外，足總一直仍未有公布。足總副主席貝鈞奇今午出席公民體育會宴請廣東隊的飯局時，再被傳媒追問賀歲盃的籌辦進度，透露下星期將會召開記者會公布：「以我所知，17日（下星期四）將會開記者會的，初步確定的是會在初一及初三上演。至於參賽球隊方面，相信大家都在各支球隊的網頁見到，而本地則應該由港聯出戰，其實也是件好事，因為外援的對抗性能提高比賽的可觀性。」他又指足總不會負責今次賀歲盃的虧損。

貝鈞奇又透露港隊主教練的招聘程序仍未正式開始，但會逐步進行，而足總行政總裁的一職亦預計不會在短期內有新人上任：「因為這個位置是政府透過5年計劃撥款的，而這個計劃離完結還不足兩年，我相信要到政府和足總有新協議後才會招聘。始終時間太短亦未必吸引到好人才，若太急促的話倒不如稍等更合理。」另外，貝鈞奇日前在電台節目談及大球場重建一事，曾謂「傑出球員越來越少，入場球迷寥寥可數」而被質疑「倒自己米」。他今日再為說話解話，指近年本地以至中國球壇出色的球員的確愈來愈少，所以大家應好好檢討基層青訓，亦希望年青一輩球的能繼續爭氣。

Matt其實頂贏好多波
係第二個支點
組織唔太好嘅時候其實好有用

Matt 好硬淨

迪高,sean better

主教練郭嘉諾完場後亦解釋，選用超齡球員時考慮球員未來可否升上一隊，「『細佬』在東亞錦時已想給予更多機會，他亦是11月份港超聯最佳球員；袁振昇的身形及衝刺很不錯，亦靠個人能力搏得12碼。其實在港隊的中堅及前鋒位置上，均起用較多入籍兵，希望籍此讓更多本地球員證明自己可入選一隊。」

郭sir亦揚言「香港隊未來屬於年輕球員」，已取得香港隊首頂喼帽的茹子楠，其友賽作客印尼的經歷令這位小將成為今仗港隊重要一員，未來港隊應把握仍未參加世界盃及亞洲盃外圍賽的時間，起用更多年青球員。

迪高 Sean 樂 銘 杜國榆
究竟邊個會正選呢

蔡子濤每次龍門球都係斬左邊俾matt頂，可能係見右邊均仔實頂輸

仲有茹子, 林柱機
sean就傷多過踢

仲有黃洋，競爭大到
反而大港腳後防老化，例如左右閘可以用年青球員

tpo同痴線佬啲鼓又唔齊

叫緊傻閪tpo又起鼓

比大哥抖下啦

remi再浸下先啦。
呢堆一定迪高sean高一班

不過sean玻璃腳。。。

右閘真係完全無人, 左閘都叫有傑仔, 孫, 中堅有學銘/偉廉/凱/細佬

TPO唔主張攻擊對手同埋鬧人
所以大家發起呢啲chant嘅時候佢地唔會跟

中堅有幾老化？
up得出名嘅都有傑仔細佬偉廉球霸南區高佬，羅素Helio甚至基頓起碼都仲可以頂多兩三年，可能到時又有新人開竅呢

傑志打返右囉

唔跟一回事，冇啦啦起鼓真係燥

次撚次都係咁

不過整體好過泰國友賽嗰次嘅

你講嗰幾個中堅都未係一隊材料

變左左閘唔夠人

相信郭daddy令羅振庭成長

講左好撚耐架啦
唔跟咪唔跟
唔跟得黎重要阻鳩住你呢下閪

其實最怕嘅係，五年後，呢隊波仲有幾多人踢緊職業？

好過人都無, 點都要羅素/艾里奧搭是旦一個出

between, 偉廉有驚喜，活力好夠。拍依家港隊高大嘅應該幾好用。希望接到法叔班

方柏倫，王子

佢位置感幾好

但客觀講句，茹子，龍仔尋日表現比今季係球會好好多
除左菁英杯 兩人今季係球會比較平庸,可能外援同佢地位置重疊
㝷日可以放開踢發揮到

兩個cool波一流, 博到對面好多foul

羅梓睇呢兩年有無進步，始終兩閘都踢得
而且本身真係踢閘出身

無進步, 喺傑志出場太少了

佢最接近法叔同羅拔圖嘅踢法，我覺得一隊，佢應該比細佬多機會

細佬琴晚解圍都好多噠Q

不過要係球會有得踢先得

唔係喎，上場菁英同呢2場省港都踢得好

咁你要佢對住igor 艾華頓梗係踢唔到啦

廢到

用腳唔識踢波

幫你反映番

尋日勁

調返轉講，香港啲閘幾幸福，有igor, 艾華頓, 費蘭度撚，進步會快啲

金井呢

尋日表現幾好，但進步幅度未夠
傑仔同佢同年已經外流同大港腳有cap帽

主席呢

我覺得健康嘅sean仲勁過迪高
呢幾年迪高都退化左好多 依家喺東方都冇得踢正選防中
我覺得胡晉銘keep住進步的話 一兩年之後唔會差得過佢
杜國榆呢兩場睇落 雖然身型好好 但唔算靈活 同埋技術一般 要佢齋做dirty work都得嘅

黃洋可以慢慢退下來了 傻邦個位其實都已經可以用晉銘

睇漏左樂仔 佢可以打前啲 8號位啦

迪高就不了

我始終覺得閘唔啱佢踢 ，翼衛可能好啲

樂仔真係要改下先, 唔好拎咁多牌

別提吧

東方3隻本土閘都真係...

丹尼唐文都老啦，喺傑志可以踢多幾多年

係，佢一定要打double 6
打單防中的話，好易出事

丹尼定保方退休先

好似傳過東方同佢有四年約
真係傻的嗎，前三後三球員俾份咁嘅約

杜國榆當早幾年港隊用聶凌峰咁用都幾好

就嚟入籍嘛

迪高真係冇羅曉聽吹得咁勁囉

身型又間唔中發福

迪高個身好重，好似收唔到身咁，而且傻邦覆蓋面大過佢好多。

傻邦同胡晉銘其實係經驗上嘅分別，胡晉銘傳波仲好啲添

傻邦路數可能冇晉銘咁好，但係身材搭救。55波真係好小輸

晉銘俾人bump真係會飛開。對返廣東人先ok

聶凌峰打到中堅喎

樂仔, 龍, 晉銘, 茹子, 凌偉 , 佳佳 , 均, 偉強 , 杜國愉

未來中場

傻邦都好瘦下 ，不過對抗性可以練嘅

羅梓

Jordan

其實我覺得佢啱打三中堅之中個左中堅
好似大衛拉菲爾咁用

對脾啲肌肉好勁架

對抗性要多啲高水平賽事先練到。飛馬依家

茹子無點睇到，龍仔出場次數唔多但其實都有唔少助攻

傑仔, 細佬, 學銘, 凱, 偉廉, 羅梓, 孫

未來後防

其實劉浩霖今季都唔差喎

龍仔要cool波上腳, 好易傷, 佢技術係最後果個

茹子對飛馬場聯賽都幾差下

就入籍當然要簽份長約啦，到時rf搶人都可以賣貴d

東方拎聯賽亞軍個年(再加對上幾季?)真係好勁

球會落咩order同大風車落咩order比球員都已經好唔同啦
好難比較佢地喺球會同國家隊表現
球會制肘住佢地嘅發揮係真嘅

啱呀，球會有成績壓力，但呢場省港盃贏輸都唔緊要

呢兩季跌得好勁喎

同埋又唔係後生，所以我唔會對佢有好大期望

始終有班外援喺旁邊, 打得唔夠放, 所以好多人之前笑白咖哩點解選佢

需要佢出黎踢人

有樂仔得啦

搞入藉手續，搞得嚟都有排

只要肯比$$$

話時話，比圖係咪已經放棄咗

我印象中就係gw初選揀左龍仔，龍仔社區杯踢得差，但茹子對尖隊果埸好sharp爆冷補選入左港隊,d人笑gw點解選佢

最近兩人菁英杯踢得好，但踢飛馬果場茹子踢得差

茹子同龍仔有加成

後生一輩反而唔知樂仔嘅定位係咩
講進攻佢又唔夠創造力
講防守佢又太過易拎牌

未來3個中場入籍兵, 迪高, Sean, 柱機, 一個老, 一個易傷, 一個沉

倒不如靠後生仔, 希望領隊教練諗下

one two one two

其實入得籍嚟港隊中場中都未必有佢地嘅位置

係喪會有用，其餘兩個

送禮勤ig post 廣東隊簽名球衣

MATT 可能個B 大個D 合態就打翻起

三月邊個帶隊？

郭sir上神檯

收禮

55

似cut走d粗口多d

有迷風黨未

傑仔：我屌你老母閪！

咁有時屌得太耐咪轉轉

同埋上半場兩邊鼓好似未夾好，總有個甩beat. 下半場好返d

林柱機未算好老，仲有機會打返起

🍆有印象都係gw選佢之前嗰場，但係只係對尖

心諗對尖個個都踢得好架啦

點知呢2場踢落又真係唔差

認真講Rémi 未夠班，d傳波好撚牙煙

但身型真係無得輸，學識點食身位就好好J

煒廉夠快夠靈活，補到大港隊班老野既缺點

但其實佢so far都未去返我朗個陣咁fit

Gw時期首次入到大港腳決選入選年青球員：
出名單果陣鐘偉強，茹子受到好大質疑，最後鍾絕殺我島
茹子，細佬友賽出過幾分鐘

細佬，南區高佬有入東亞外名單但無出

羅振廷郭蛇推薦

琴晚viutv d製作除左最後唔播訪問同頒獎係值得一讚, d過場同replay好過on.99好多

亞運嗰陣推咗上去打輔鋒位
睇落都可以

始終港隊唔同 一齊操既時間都唔多 可以點谷
球會日日訓練 可以針對黎練 好唔同啦

足總現正招聘新任香港隊主教練上場，1月11日截止。網上見到相關招聘條件，香港隊主教練的工作職責包括帶領香港隊、U23奧運隊參加比賽，同時會以球隊成績、亞洲足協排名及國際足協世界排名為工作指標。至於應徵條件方面，求職者需要擁有歐洲足協或者亞洲足協的A級教練牌，或者是國際足協專業級教練牌照(Pro licence)，又或者更高級別的執教經驗。

郭Sir已有亞洲足協A級教練牌，今年3月起他將前往進修，考取專業級教練牌照(Pro licence)。

香港隊請新教練周五截止 最少要有亞洲足協A級教練牌

慘吞4蛋仲食魚蛋

btw晨曦衰咩 乙組包尾

元朗會放人咩，如果兩邊教好難兼顧到

郭daddy有無apply ？

有得唔放咩

應徵條件：要得到羅系歡心

唔係足總借佢去元朗咩？
我記得有訪問話佢總要返足總做嘢

李輝立(流浪)
•
2 個月前
‎Wing Wai Chark‎ 發帖到 球迷直播室 Football Live［群組］
剛剛 ·
郭嘉諾接受緊波樂無窮訪問，澄清咗佢的身份問題，佢係獲法比奧推薦執教元朗，而佢仍然係足總職員，現時係借予元朗任教，下午仲要返足總開工。

咁黑暗

傑志外判比東網

程序公義啊屌你個閪

U23 贏人地中超恒大富力再加中甲兵
證明大陸足球真係得淡笑 都唔係好勁姐

邊係

幾年前對何直軒最大期望 希望快啲踢職業波

一場半場又唔好咁吹得太勁，目光放遠D 起碼要打贏有盧琳既廣東隊先J

但無比賽機會，想重質都好難

冇人入去 #香港勁揪

上年隊廣東精神好多
今年呢隊廢到無倫
特別個胡威威，咁嘅閪樣學人踢球

好似豬仔咁半職幫拖
其實ok
佢熟班仔

9UP姐夫人

胡威威中乙料 上年仲串串貢，今年收哂皮

廣東隊一到場，所有睇波的人便都看著他們笑，有的叫道，「廣東隊，你哋隊長又笠水唔來了！」他們不回答，對記者說，「希望香港隊能多派主力，尊重這項比賽。」結果收下四隻光蛋。他們又故意的高聲嚷道，「輸波又輸品，仲要廢成咁！」廣東隊睜大眼睛說，「我們的主力都在亞洲盃……」「亞乜撚嘢洲盃，廣東人有咩人有份？你望下我哋出C隊，平均年齡廿歲一樣吊著你打。」廣東隊便漲紅了臉，額上的青筋條條綻出，爭辯道，「省港盃是為了……交流！球證無法控制……的賽果，能算麼？」接連便是難懂的話，什麼「香港22號是歸化球員」，什麼「這個球場很小」之類，引得眾人都鬨笑起來：球場內外充滿了快活的空氣。

Agree
客觀講今次香港進步左，超水準（相比亞運表現）

但廣東廢左好多，
今年無一個國腳級，上年有國家隊中鋒肖智
胡威威直頭搞笑

其實余d清波唔多掂 有幾球頭搥向上頂 腳清向上踢

真係要留意返多d細節

我覺得防中岩佢啲，不過理文肯繼續鍛練佢打中堅又冇所謂，睇下踼唔踼得起佢

當然傑仔上年面對肖智都唔輸蝕叫mark到佢，
而且兩場仲爭頂到幾球
被睇中成功外流

踢好中堅先，防中日後再講

公道講，今鋪應該冇含大
含大邊有廣東人啫

成班北佬，滿州含大

啲攝影器材既價錢質素都差太遠，冇得比

佢速度會浪費左打防中的話 得嘅話客串右閘可能仲好

風車sir真係大忙人
住將軍澳入元朗教波
又教球會又教港隊
仲要搞埋青訓

千其唔好好似ricky教南區高佬咁
中堅都未踢好，就拎去踢防中

話時話上年冇記錯幾好波又有品嗰個常飛亞去咗邊

beto今年fit到

有sean 而且又健康嘅話咁一定要用啦

matt如果打得番，佢一定會係最有用嗰嗰
能攻能守

高佬根本就唔適合 亂放一通

有獎金同冇獎金
踢法爭好遠

今年好似落嚟運吉咁，一啲鬥志都冇

今年得葉楚貴交到貨，其他

報導話如無意外3月就請到新教練

J還J，認清事實，呢隊廣東真係好垃圾
怪唔得愈來愈少廣東人踢中超

上場廣東都多甩漏，只不過係香港上場比較守勢，今場肯再進取，佢地條後防就更多問題出嚟

到時風車sir正式上任 最好唔好
理性認為佢要浸多幾年

仆街
宜家先知自己中咗TPOHK個抽飛活動
咁就洗多咗一舊

新教練即是風車sir囉

又柒
恥笑開始

無錯，唔好j住，起碼入左U23先

U23亞洲足球錦標賽外圍賽抽籤，港隊被編在G組與朝鮮、新加坡及有主場之利的蒙古同組。

被問被今屆抽籤結果，郭Sir形容為「中上籤」，希望球隊不要再犯上屆的錯誤：「上屆首場意外與朝鮮踢成1:1，搶到寶貴的1分，但對老撾竟然未能全取三分，錯失晉身淘汰賽機會。今屆抽籤結果不俗，會以7分為目標。」他又指今屆分組比以往多1組，有11組，連同主辦國泰國已佔了12個淘汰賽席位，最佳第二名只有4個名額，定必要爭取小組首名。

唔知做咩兩場都踢後備
特別尋晚，以佢件頭高波可以恰下蔡子濤
個楊超聲又係搞笑，幾下入到禁區都思考人生

足總成日都有遲無早，觀望下先

亞援簽呢啲好過乜乜韓援啦。題外話，侯宇真係好有條件，又高大，最重要講廣東話，以前好希望佢長留香港發展。而家返咗大陸搞到愈黎愈廢

個冰島技術總監仲有無㗎？

有龍仔茄子腩可以做多啲地波配合，再加上冇個好中鋒，打燒味冇着數

撚到香港中堅搖頭說不

傻事又柒

寧願留喺大陸係咪因為人工普遍高啲?

其實孫踢得咁好 會唔會繼續俾人叫踢閘 覺得佢真係應該打翻前面 好似浪費咗佢

你講嗰個好似係細佬

煒廉係有一球梁仔式截傳中頂咗向上

出到去都係死球叫糊

成班U23都有連登acc？

大家都係後生仔唔駛問啦

真 可能係呢個po 9up開

其實而家龍仔主要嘅定位係咩
CAM? ST?

肯定唔會ST

問咗佢
佢話讀完書就會番嚟
巴打有心

CAM/SS

球隊將獲30萬獎金，另會設慶功宴。

【香港勁揪】衛冕省港盃獲30萬獎金 有一種拼勁叫年青港腳

#香港勁揪

wa set好靚喎呢個頭槌

有無巴打有郭嘉諾賽後訪問？

港隊u23打地波比較好
總之U23入到先叫合格，
港隊抽到好籤

唔似我島抽到韓國，澳洲未踢已經幾乎投降

港隊4球大勝廣東衛冕“省港杯”，李克勤送祝福而恆大元素在刷屏

後面冇細佬，前面冇昇仔都幾頭痕

畜力又贏

站在不敗之地

鄭展龍就指，今次是屬於團體的勝利，他說：「我們每人都肯多跑一步，加上團體技術和心理都有進步，在場上不怕對手。」他認為自己昨日表現不過不失，惟狀態未足，要「辛苦隊友多啲」。他希望回到球會後，先要保持健康，遠離傷患，繼爭取上陣機會。

係都要加中國香港

客觀咁講，其實尋日係冇咩係用組織嘅入波，第一二球係死球，第三球就十二碼，第四球就人地送禮世界波

希望呢班可以猜到入禁區，加油

無昇仔可以用其他人代替，eg安永佳或其他
傑仔 煒廉意識好，但兩個比較矮（1.7m/1.8m)
比較容易比北韓人屈高波，但又無其他選擇

打LW/RW?
或者AMC/SS

＊傑仔1.75m

好驚梅州客家唔放人

原來南區高佬已經超齡

雖然佢都唔係好，不過唔打得都睇得

如果梅州唔放人或傑仔傷左就弊

攻中/後上前鋒

丘仔

當恩尼斯達咁用

用杜國愉打防中, 幫手頂高波

好改唔改改個狗名

龍仔心態越來越成熟

香港青訓究竟係咪有起色
定係只係維持返一定水平
的確多左有技術嘅球員
但係除左自身努力外
球圈好似好難幫助佢地進步

入場睇波聽過佢schedule: 朝早元朗練波，之後番足總，近傍晚再去tko足球中心教波

有冇人有影低郭sir 單拖衝去打氣區跳起果幕
好熱血

安永佳，父親為加拿大人，母親為港人，在港出生及接受教育。

見到佢跑到氣喘

大家覺得19歲既歐沖勁d定茹子勁d

我覺得歐沖

屌你老母Nike幾時先肯出港隊新一件N98..

x2

歐冲，因為歐冲好彩16歲已經可以踢港甲，19歲果陣已經幾有經驗

但我相信路遙知馬力

俾盧比度開發完係唔同d

推車車車

鳩沖球品唔好
幾好波都唔覺得佢啲波好睇

毒果比料

胡晉銘6分

今場係贏鄭兆均 得嗰7分 細佬就入左球但無腳好波就8分 係咪無睇波

神之子啦

蘋果記者梗係睇支那隊，香港隊呢 d 本土野，唔敢睇

球員自己唔肯進步邊有得賴球圈
人地中澤佑二唔食炸野唔飲汽水？邊個做得到

場地問題其一
港超宣傳同關注度其二
本土教練水平其三
唯一出路好似就只有外流

越來越覺得香港足球唔差
訓練場地不足
參與職業訓練個pool唔大
又少資金投入港超聯賽
有而家個成績其實唔差

港隊無論任何比賽抽到朝鮮既機率有9成

detail?

袁振昇唔值8分
余煒廉覺得高分過細佬
兆均8.5分都得
羅梓同鄭展都值7分
胡銘個分真係On9

有無成十年前？

袁振昇d走位幾正 香港無乜呢類前

唔食炸野唔飲汽水關場地咩事？

如果佢無做銀行直接踢職業 成就會否更高？

無得咁諗既,個陣可能仲早唔踢波

我前題其實係除左自身努力外
球圈嘅效用
自身紀律固然重要
而且感覺呢一班仔都知道外流係唯一出路

可能dry得太耐，佢d ig story 成日意淫

但尋晩均仔頂贏左好多球

同一輩有傑仔，俾到其他人做個目標

勤力 有技術 有膽色
佢打呢個位好過陳廣豪

坐對面睇住佢跑，以為佢會鏟草

摩佬

尋晚拉左個睇開外國波既fd入場
佢臨尾都睇到企哂起身話夠熱血

啱啱重睇

兆均頭20分鐘好差下，幾個失誤

反而羅梓除咗hang機嗰下，全場好firm

何蛇

講真基奧天份差過班土炮都有能力係中甲入幾球, 土炮放假就去旅行邊有呢 d 本事

我都覺得佢唔差，係差上陣機會比佢段練同吸取經驗啫

保贊留係萬隆咁大件事冇人講

唐文同丹尼，無論球會同香港隊，都慢慢退
羅梓要把握機會呀

做龍定做老虎，好睇佢自己

球會一定有位佢踢，唐文34丹尼37，再加上唐文今季都有啲跌watt

佢 natural position 應該係左邊？
好似聽佢個名咁耐，佢都係左邊多

右腳球員應該都會prefer右邊啦
尋日佢d落腳都準

係，左先係佢個位，不過練定右都啱架喇。傑仔依家打左

好鍾意你呢句，一睇就明

即係長友佑都嗰種？

佢兩隻腳都得，所以可以打兩邊，但佢打右好過左邊

當然佢打左邊都有場好表現，就係作客蔚山後備入替喺左路連過兩個泡菜仔

有冇咁勁

我淨係記得主場對河內， tiger入黎頂均宜踢右翼衛
嚇撚死人

都唔太差，tiger應該收到指示就有波就清唔好做多餘野，感受下亞洲賽氣氛都好重要

睇返全場，原來🍆🍆唔只跑得，仲咁痴腳

苙嗰下罰球都好靚

同埋點解入一球之後踢到咁慌？

唔係想掃興，但偉廉同細佬兩場有撻過幾球解圍，好彩而家係對廣東，出到去撻呢啲一個唔好彩就輸反擊收皮，不過絕對認同佢地係可造之材

所以佢兩個點都要拍羅素/艾里奧

聽丘建威講 茹子楠啲動作似中村俊輔

有冇覺得丘仔講香港波好正
又多野爆
講得又好

希望賀歲盃都係now播

我調返轉
之前對佢印象係痴腳技術型
反而估唔到原來佢咁跑得

應該係香港少natural左閘 所以多啲機會踢左邊啫

香港左閘比較少，可以爭下

傑仔都係踢右閘最好，但球會右閘已經有其它人，
所以上季成日要踢左閘，一排先適應到踢得好d

傑仔冇去波呢招，海景仔踼到左路版Kyle Walker咁

為何郭嘉諾這樣深得民心？ 精選

吹奏到

唔見你吹奏下我

可能俾人一撩就著

ig name?

Cheche730

上場聯賽通大豪坑渠助攻好正

幾時回歸港超

劉學銘感覺上打防中好啲

點解會咁覺得呢
d腳下功夫真係唔掂

就算自爆都有人係身後可以執漏

銀牌決賽 $130

唔係唔支持呀

年年都入
但加到130有D離譜

利申:大馬緬甸台灣北韓作客都去過
廢時又比人話XXX YYY

係隔離post睇到呢個

記得之前丘仔講過下香港隊踼亞運，有啲甩漏，今次好啲，可now research做得好啲

上場啲人名亂嚟

安佳佳
唔知啲隊友有冇同佢講多咗個新花名

【香港勁揪】讚港足有活力同鬥心 陳偉豪：坐正會對郭sir有啲壓力

時間係1月8日（禮拜三），省港盃次回合，以U23球員做班底嘅港足4:0狂數廣東隊，兩回合計以5:2衛冕！賽後教練郭嘉諾走去場邊，攞住大聲公向球迷講：「最緊要唔係我，係佢哋（港足代表），佢哋係香港未來！」相信好多球迷都會認同郭sir呢句，身為前輩、當日有睇真播嘅陳偉豪都一樣大讚呢班港足小虎隊：「呢班年青球員活力同鬥心好強，呢一樣嘢係近年少見嘅。」

作為曾經嘅港足隊長，偉豪仲點名讚入球功臣之一梁諾恆，同埋鄭兆均等後輩，都有唔錯嘅個人能力同埋質素。雖然呢場省港盃，焦點落喺展現出拼勁同鬥心嘅後生港腳，但臨危受命嘅郭sir一定功不可沒，如果唔係喺大球場撐自己人嘅港足躉都唔會大叫「坐正」，不過偉豪似乎有啲保留。

呢位36歲夢想FC後衛雖然讚郭sir好識凝聚班球員，令到佢哋好搏命，有啲似港足前教練金判坤，但帶U隊同正式嘅A隊，係好大分別。偉豪話：「去到A隊層面，係要講戰術配搭方面，呢樣嘢我相信要啲時間去浸淫。呢一刻坐正，我相信對嘉諾嚟講，可能會對佢有啲壓力，可能一個成績唔好，對佢嘅信心可能有啲打擊。」偉豪希望郭sir集中喺教港超元朗同埋U23先，亦呼籲球迷畀啲時間呢位38歲教頭。

long time no see

真，都係KB最好

羅系發言人

光sir 啱哂羅系

KB D戰術配搭勁到連輸大埔兩次

［預咗俾憤青屌］香港隊球迷質素

又有道德撚

單身想搵男人?

btw 佢有無40?

KB無壓力 kb做啦

og見唔到樓上張相

ig

尋晚入場安檢嗰陣 個保安阿姐 見到我背囊有條香港隊頸巾都問長問短

阿姐： 咩頸巾嚟㗎？
我 ： 香港隊頸巾囉
姐： 新定舊呀？
我： 舊呀
姐 ： ok咁你入去啦

人地撩你傾計姐

地產豪做好人，爆房7就做醜人，兩個喺度扯貓尾

邊夠你羅系玩

似Kyle walker-peters多啲
Kyle walker玩大步推 唔會扭得咁細膩

盡快定型，唔好一時打前，一時打後
唔係就變左賜b之流，四不像

G持孫銘

臨時拉夫踢左閘的話ok, 但長遠真係唔好晒左佢，00年代出世嘅最強前鋒要踢左閘...

佢唔係好似方柏倫咁細個靠速度爆所以踢前鋒，琴晚show晒畀大家睇佢d技術

羅系咁快要殺出頭鳥

睇完風車片之後已經知邊個球員有上連登
謝家榮，鄭兆均，袁振昇，蔡子濤，高俊，煒廉，tiger，陳靜謙

Ok, 呢啲之後鬧多啲

Tiger 神鋒G持你

轉行

根本就係度覆緊我地

有冇巴打識巴西文？
上網見到狄卡奧黑白相

佢決定左唔做mental nurse再支持都未遲，讀書都要實習同翻night shift,想練波練得足都好難

google translate
you will never be extraordinary doing what you were not born to do

南區頭先先新年聚餐嚟

港超好多球員讀書果時都係踢細會，一讀完就去大會

亂世情侶唔訪問香港足球員

Tiger轉行啦

因為香港足球員唔慘

平時要同力架爭頂

咁又係，同其他香港全職運動員比港超球員已經好高收入，機會又多，門檻又低，又可以唔踢兩年再復出

同埋原來佢上半場左腳已經試過一球，度左位
下半場入得咁靚真係非偶然

香港隊未來前鋒 唔准批評佢

果球爭咁d力度咋

唔知蓄力又會睇中邊個省港盃成員

如果上年傑仔有得上中甲，我覺得煒廉都要有

笑到我

依家都唔知中甲有冇糧出

国家的强大支持，使得香港足球获得了良好的发展
人唔笑，梁孔德都吠兩聲

Tiger

唔知點解今年感覺大陸足球好似就爆破咁
幾隊都無糧出清盤 情況有啲似香港

佢係邊種類型前鋒？

羅梓頂左羅

請入場支持凱景時留意

廣體將成個打交場面cut 左
冇事發生過

【每日一評果】香港足球之道，叫加路連山道
香港最重要的足球之道，叫加路連山道。

我們的足球之火全部在此燃起。

從銅鑼灣走上，見到丹麥餅店，在林蔭下慢慢走到大球場。一條山路，由南華對精工、快譯通對好易通、晨曦對傑志，今日的東方鬥飛馬；我們興奮上山，高歌落山，賽後推撞打架，有暴動有抬起英雄，見盡球壇興衰。

幾年前，和球壇前輩講起香港足球史，其實不止足球，籃球也曾與遠東足球王國一樣，登上亞洲之巔，可是從未受重視，光輝史只靠有心人去記下，可是足總呢？政府呢？不要說博物館，連小小的網頁也無；五一九功臣是誰？東亞運金牌陣容有誰？曾講過在麥花臣重建後有體育展館，最後安在？

大球場，等於英國的溫布萊、等於西班牙的巴拿比奴、等於德國的柏林球場，不可代替；一條山路，一個球場，記載了香港足球迷的三代情，甚至是第四代，因為正如新一班港足在省港盃大數廣東，香港球迷也有大班年輕支持者，說不定就是在大球場睇港隊贏東亞運金牌，自此愛上一班永不放棄的鬥士吧。

「足球員無關年齡，只講鬥心。」郭嘉諾賽後大讚一班小將鬥志十足，慷贈廣東四蛋，是港足在省港盃歷來最大勝仗，這，又是香港大球場的另一幕光輝歷史。賽前香港被看低一線，廣東勢估不到會慘吞四蛋，要是支持港足數十年，由茹健德睇到茹子楠，想必感動萬分。

有去外國睇波的球迷，自會明白運動與商業從來可以並存。改建大球場並非不可觸碰，可是絕非單單加入跑道，變身綜合運動場，然後大減座位，這根本就是本末倒置。大球場的租金貴，開燈費貴，等閒球隊難以負擔，改建根本先由此入手，將推波結合活動，多設包廂，出租賺錢，有餐廳有酒吧，有售賣港隊及各支超聯球隊商品的的官方商店，務求成為景點，以商業營運手段去經營。

今日球場螢幕老舊，配套過時，改建時必定要一併更新，劃出場地，建個收費的小型博物館，供遊客看看遠東足球王國的威水史；甚至將看台命名，昔日香港足球英雄球王或教練如姚卓然、胡國雄和黎新祥等，這才是正路做法。減座位，可以，就使用率，減至兩萬多至三萬個，合理；騰出空間，加入符合現代足球需要的種種，加入香港元素，球迷自會欣然拍手，支持改建。

大球場難以坐爆，本就是雞與蛋的問題，不必數到皇馬訪港，就算是年輕球迷，都肯定記得當年南華09年殺入亞協盃四強，全場逾37,000球迷一齊打氣，高掛紅旗的盛況。單場門票收入達200萬，這就是識搞同不識搞的問題。

可惜體育總會不少高層尸位素餐，視球隊或球會為禁臠，自己不做好，也阻有心人入手。從來跑馬地跑夜馬，絕少安排大球場賽事，蓋因警力難以負荷，容易出事；可是周三晚的省港盃仍於大球場舉行，相信是球圈中人也估球迷不多，所以才有此部署。

香港政府常說重視足運，支持體育，為何從未想過將這塊香港足球聖地，變成真正的港人主場？四萬與8,000，是否黑與白的問題？球員和球迷的聲音，有聽過嗎？幾多足球員的夢想，就是在我們的足球場──香港大球場獻技，一班在省港盃大勝廣東的小將，賽後也異口同聲，希望保留大球場；有份建功的梁諾恆也有出聲：「其實香港大球場是不少球員的夢想，近期再次有機會被改建，希望這一場勝仗，可以幫助推動香港足球。」

看昔日籃球聖地九伊，當初大鑼大鼓重建，今日淪為豪宅和演唱會場館，若大球場加建跑道，座位減至8,000，那大概只餘下一個作用，就是代替灣仔運動場。屆時再拆田徑聖地，昔日三個「體育重鎮」，都可bye bye。那練好身手的港將，又何處容身？賽前被看扁不可能踢贏中超中甲好手在陣的廣東，一班香港小將以四個入球來向香港夜空高聲吶喊，大呼香港足球未死，用行動證明「香港人係得嘅！」那為何要把這個盛大的舞台變得面目全非？

文：仙道彬

緊係啦~侯宇打人喎~

之前傑志兩次對凱景，佢都無落場

大埔又話絕不加價？

剩係話有啲爭執 xxx同yyy紅牌離場

廣東中堅受傷踢波出界 下一秒就係世界波畫面

呢場都經典

支持埋其他比賽就會見到

前面咪寫咗聖誕先普天同慶

五件隻手

廖蛇再出場
今次做底線球證

真和諧

有 source?

撥頭髮個下

送禮勤

昨晚省港杯次回合比賽結束后，香港著名藝人李克勤還專門招待了隨廣東隊赴香港比賽的富力球員陳志釗。

雖然省港杯廣東隊輸給香港再次無緣冠軍，但陳志釗卻在香港得到了自己偶像李克勤的款待。李克勤在微博曬出了他與陳志釗、香港主持人孟繁旭的合影，以及陳志釗送給他的廣東隊全體球員的簽名球衣，同時還配文寫道：「昨晚是第二次跟陳志釗碰面，我剛打完羽毛球他剛踢完省港杯，因為太晚了只能帶他吃了地道的香港魚蛋粉，下次一定要來左麟右李，試試我和校長好味的雲吞面和叉燒！」

接著陳志釗也轉發了李克勤的微博，併發文感謝了克勤大哥的款待，陳志釗寫道：「從小到大，一直非常欣賞克勤大哥的音樂作品！第一次見面是和小孟（孟繁旭）的球隊一起和明星隊踢球，第二次見面就可以一起吃粉面，超級開心，希望我們以後可以多一些機會以球會友！」

有冇各球員嘅跑動數據睇吓

邊度有得睇番？

其實都講得無錯，八千個位太少，如果去返二萬左右會合理好多

有冇見到件衫唔係南區，而係上季元朗

果日李毅凱入波，佢冷笑左一下
打後衛都入到波啊，打前鋒嘅老虎呢

回帶
香港球證海外執法最經典一役

google translate
你永遠不會做你不天生就做的事。

鼓勵自己努力訓練ja?

有冇人偷人片會加自己水印

衰在係英式球場
上面唔like

根本陳志釗係以渡假心態嚟踢省港盃

有個阿姐問我香港勁揪頸咩來，好彩後面有個資深阿姐同佢後面大大條banner咪寫著勁揪，有咩問題

無錯 如果公道啲只係減到2萬個位我會支持
8000真係太過份

2萬個位同日職啲場似
要full house 4面坐爆都唔太難
勁好氣氛

咁你自己出片之前加返水印囉

你講緊FF 下話

郭嘉諾

菲律賓中國和味濃
總括而言，筆者認為菲律賓的防守出色，中國隊的鋒力卻欠銳，今場碰頭很大機會和局收場，就算出現入球也不會多。

有人咁提議

我認同，最怕踢一場好波又以為自己係球王

上年又係不停吹奏風車

訓左無睇，上年既 76 勇，今季踢成點

潛台詞就係贏飛機盃都慶祝知唔知醜
我屌啦
香港人就係咁最鍾意講經
慶祝又唔得
係都要撥冷水

香港年青球員不嬲就係以為自己係球王，根本抱住你唔揀我就無人揀嘅心態踢波

其實係香港同英格蘭媒體通病
不過香港隊最近咁多負面新聞
有番單正面新聞都係好事

瞓咗身

下？

咁又唔同 英格蘭以前賽前會吹到隊波勁到癲 咩對手都唔驚 同大陸一樣
港媒起碼知邊d隊勁邊d隊有得打
賽後最多慶祝一兩日

贏左又唔慶祝得，輸左就飛機盃都贏唔到

香港人永遠都係咁

好兩極 一係就好似英格蘭咁 踢一場好波就吹捧上天 搞到班年青球員大晒頭

一係就狂踩 贏波捧杯都踩

前者係大頭嗰堆
後者係絕大部份香港人

贏EAFF又唔得，出C隊大勝一場贏省港盃又唔得，係咪真係要世界盃先可以打飛機

仲要贏得咁爽，班青年球員賽後對答得宜，都要無啦啦搵位入佢地
老嗰一輩咪又係大把人玩玩下，抱住圍威喂就有糧逗嘅心態嚟踢
足球係比賽就梗係鬥叻，運動員自負絕對唔係問題，黃洋都話自己曾經年少氣盛啦
只要引導得宜，個心態就可以調較C朗嗰種不斷向上嘅動力，而唔係到老都淨係上facebook話「我踢南華，你呢？」或者吹奏自己曾經扭到杜威瞓喺度

下場香港隊主場係幾時

賀碎盃
之後應該三月尾fifa days

呢一隊細嘅會唔會當自己係球王就好難講，比着係以前港隊仲係爛話壟斷嘅時候，班大佬真係自以爲係球王、天才啦，442逼官、成班踢東亞盃變咗做日本購物團就有辦你睇，再加上又有澳門通緝犯撐，嗰時就真係你唔揀我就冇人踢，成班大帝唔憂冇得踢啦。成班大帝嘅影響力喺依家球壇仲見到，唔講我仲以為爆房7、76勇、以致整個羅系都想做港足主帥King Maker

呢一班u23我睇到嘅係為左香港而打拼嘅心，邊個 教導佢地好重要，而呢一刻我覺得郭sir係一個適合嘅人去教導班細

羅系：咁風車SIR教梯隊好喇, 唔好坐正, 大港腳要搵KB

「我踢南華，你呢？」或者吹奏自己曾經扭到杜威瞓喺度

同支國人一撚樣

馬會都搵埋風車sir分析
郭嘉諾又然

總之唔好淨係打強國先出盡全力
打日本韓國1樣要搏到盡
u23們答應我地好冇

五一九打贏中國就可以紀念三十幾年，但省港盃贏咗廣東就開心下都唔俾

屌你爛區跌跌下已經淆到唔敢講爭冠
對傑志前淨係話對聯賽形勢十分關鍵

其實南區唔輸仲有得爭

忽發奇想 如果聯賽停擺兩季
將所有港超用既運動場改建做容納到兩萬個位以上既球場值唔值得咁大犧牲
假設錢唔係問題 政府開水喉

南區想隱藏實力姐，相信ricky la
而且南區正氣好多，傷兵滿營打和苦力，傑志就輸波

又燈

短暫慶祝無問題
不過班球員千萬唔好之後攬住呢個成就來J
要有進一步的奮鬥目標

fake news

忽發奇想如果牛丸加郭sir一齊教a隊得唔得，我意思係好似之前冰島咁行雙教練制得唔得？

有水洗乜停兩季
齋用我谷 旺角 深水埗都夠啦

無話唔得既

咩fake news
傑志輸比苦力wo

或者我講得唔好
照搞但係有好多波要用港甲果啲場
令港超有兩季接近閉門作賽既意思
但換黎之後多左靚球場

嘩，吹奏郭蛇愈來愈誇張

省港盃】臨時領隊吐氣揚眉 港足選帥仍須追求名牌嗎？

Gary White 是誰？Jurgen Kwok 才是真命天子！

年年南區打傑志都打高兩班波

In 域奇 I trust

郭父

76 勇同李毅凱咪就係踢一兩場好波以為自己係球王

省港盃咋喎
宜家都揸住十幾個啦
你話亞洲盃就話姐
咁樣同熱刺喺香港大球場拎嘅盃有乜分別

開心一陣好啦
省港盃同呢兩隻盃有乜分別？

贊狗終於潛完水
而家死死地氣轉口風吹奏井賤窿，以前唔係好叻問人地入幾多百球架咩

冇獎金係咁上下

華人第一中堅

Btw

港隊主帥公開招聘今天截止

曹星如對手唔係世界級就欺世盗名
贏廣東就係 j 下都唔得

南區高佬一場好波都未踢過都覺得自己係球王

j 下好la
j咁耐傷身

我有save低

針對此前備受詬病的出場費問題，CTFA終於在昨天的會議中確立了標準。

效力中超、J1、K1及歐足聯排名6-20聯賽的球員（如周定洋）為第一級別
如果周定洋回來踢一場友誼賽且首發上場的話，出場費為36000新台幣（約7900人民幣

中甲、J2、K2、港超為第二級別，
如果陳柏良、王睿回來踢一場友誼賽且正選上場的話，出場費為30000新台幣

台灣其他聯賽及U19球員分別為三、四、五級別。

中甲、J2、K2、港超同lv

忽發奇想，省港盃遲早變成大家都派u23

廣東為面一定唔會

今日港隊主教練申請截表，我遞左啦！你遞左未？

90分鐘球迷世界收少少風
可能請德國教練

2018-19中銀人壽香港超級聯賽 冠忠南區主場迎戰傑志

2019-01-11

2018-19中銀人壽香港超級聯賽將1月12日(星期六)假香港仔運動場上演一場賽事。由冠忠南區主場迎戰傑志，賽事將於下午2時30分鳴笛。門票一律收80元正，特惠票一律收30元正(特惠票數量有限，售完即止)，場內售票時間由開賽前90分鐘起，直至下半場鳴笛開賽為止。

上仗在港超聯作客以1:1逼和主隊富力R&F的冠忠南區，今仗重返主場與到訪的傑志爭奪聯賽三分。對於球隊上仗在落後一球的劣勢下追回一球，最終在主隊身上搶回一分，賽後助教貝可泓表示己隊雖然於該仗未能全取三分，但對球隊的表現感到十分滿意，球隊在攻守兩方面都能夠取得平衡，加上在主力的缺陣下，相信隊中不少成員已踢出今季最佳表現的一仗。 球隊曾在菁英盃分組賽與傑志對壘，結果雙方賽和1:1，對賽成績平分春色，球隊現時以八戰得十五分，與今仗之對手傑志同分，惟得失球差不及傑志，屈居其後，在港超聯賽榜居於第四位，只要今仗能把握主場之利擊倒傑志，增添三分，除了取代傑志現有的排名外，並可進一步鞏固聯賽三甲之位置，亦拉近了與東方龍獅及富力R&F的積分差距，有望挑戰聯賽更高的席位。為備戰今仗對傑志的賽事，球隊充分利用超過一個月的休戰期，除了重新調整球隊之外，並保持恆常的操練，亦約戰友會和港隊進行熱身賽，實行以寓賽於操，以維持球員的比賽狀態與及改善球隊的不足之處和提升球隊的戰鬥力，做好一切的備戰功夫，此外，休戰期亦正好讓有傷在身的球員爭取時間進行調理，而他們亦已陸續康復，令到球隊的調動更見充裕及靈活。今仗面對近況表現不俗戰績回升的傑志，球隊備受考驗，球隊必須要小心應戰，縱使今仗坐擁主場之利，但仍需要集中精神，提高警覺，避免讓對手有機可乘。

上仗在港超聯主場以5:0擊敗夢想FC的傑志，今仗作客香港仔運動場迎戰主隊冠忠南區。對於球隊上仗力挫夢想FC，全取三分，攀升上聯賽榜第三位，教練朱志光賽後表示球隊在贏波後升上第三位，但他認為聯賽始終是一條漫長的路，因此，目前的情況並不能代表一切，此外，朱教練亦透露球隊最近簽入了一名前澳洲國腳中堅馬特史密夫以代替受傷的亞援金奉珍，他指出此子無論在比賽與及領導的經驗都相當豐富，相信可以憑其豐富的經驗，協助球隊應付亞洲和本地賽事的挑戰，至於該仗因傷退下火線的中村祐人，因其傷勢較嚴重，今仗對冠忠南區將會缺陣。球隊現時以八戰得十五分，居於港超聯第三位，目前與榜首的東方龍獅與及次席的富力R&F 積分差距分別收窄至兩分和一分，爭標形勢緊湊，要在聯賽榜繼續保住爭標的機會，今仗作客與冠忠南區激鬥，絕對不容有失，事實上，冠忠南區今季的表現相當不俗，球員的組合和陣容都相當完整，且具有一定的份量，對球隊構成威脅，加上對手今仗坐擁主場之利兼且具有一定的搶分能力，令到球隊不易佔得上風，搶分會有一定的阻力和難度，而朱教練坦言球隊今仗必須要克服作客的不利條件，他指出對手除了熟習場地之外，其行軍亦相當快速，反擊力甚強，提醒己隊要集中精神，專注比賽。

今年被小香港大炒，廣東下一年肯定強陣出擊

下年踢省港盃班港將可能做炮灰

高普？

有咩人未用？

搵10號踢足180分鐘？

高普

我冇德國籍

奇連士文？

第五級別
U19以下球員沈子貴 吳彥澍等在國家隊友誼賽正選上陣可獲6000台幣

肖智

港足周三晚在香港大球場以4:0大勝廣東，以總比數5:2成功衛冕省港盃，今次球隊將獲30萬獎金，另會設慶功宴。

昨晚兩位正選上陣的功臣羅梓駿及鄭展龍今晨已重投傑志操練，在胡晉銘被調離場後接過隊長臂章的羅梓駿指，球隊的拼勁、默契和主教練郭嘉諾的激勵是贏波關鍵，「我們年青、有拼勁，每人都肯多走一步。賽前知道要贏的難度很高，捧盃的畫面也沒有多想像，4:0更加是意料之外，本來以為2:0是完美賽果。」他又指，這支港足大部份隊友是從小就一起合作，互相熟悉，有利發揮。

鄭展龍就指，今次是屬於團體的勝利，他說：「我們每人都肯多跑一步，加上團體技術和心理都有進步，在場上不怕對手。」他認為自己昨日表現不過不失，惟狀態未足，要「辛苦隊友多啲」。他希望回到球會後，先要保持健康，遠離傷患，繼爭取上陣機會

From Apple daily

認真討論U23亞洲杯陣容，用省港杯陣黎預計正選大慨係咁：
謝家榮
林衍廷 余煒廉 徐宏傑 羅梓駿/孫銘謙
胡晉銘 茹子楠/杜國榆
鄭兆均 鄭展龍 林樂勤
安永佳（已經諗唔到有邊個可以踢正前）

龍門謝家榮係唯一人選，求神拜佛唔好有傷
後衛黎講，一對中堅身高不足，適齡球員仲有東方既陳靜謙，係美國讀書既何直軒我覺得都幾大機會要召番黎睇睇，佢拍住余煒廉咁傑仔就可以移去閘位
中場中其實就幾人滿為患，今年先回流番南區既叢振洪都係郭sir子弟兵，佢同打閘位既鄭俊彥上年都入選左踢港會七人賽。係美國既仲有顏卓彬、何卓恆，甚或曾經踢全運會既周緣德，踼緊凱景既有何振廷、李啟智、歐文洛，可以揀既人唔少
翼位除左省港杯有份踼既播磨浩謙、鄭子森。陳柏熹相信都有機會番黎比郭sir踢辦，正如上年亞運初選咁
正前鋒就真係人材凋零，安永佳都係勉強擺落去，夢想既朱偉鈞有身高但唔知岩唔岩踢，分分鐘要去到用00後既于揚或者楊弌容。當然陣容上可以變化既，例如擺龍仔上去做假9之類

大家睇下有無人講漏左

擔心下黑哨好過 今年班廣東狗發哂茅又輸
下年仲要round2 廣東踢 實黑到贏為止

安永佳雖然有中鋒身材，頭鎚(夠高)
踢法唔多似中鋒，不過可以1試

人地個啲月薪得一萬，仲要自己俾錢去外國打比賽

fat哥踢閘

杜國瑜個細佬杜國樑係港超踢過兩場（港會2016年

杜國樑同何直軒都係身高一米九嘅中堅，但近年無比賽片睇唔知咩水平

亞少嗰陣好似都冇中鋒

無睇，等你 post ，次次潛水唔駁就話自己完美反駁

究竟泰國球員踢 j league 唔計外援，咁係咪代表 Thailand is japan?

【高美斯歸隊】

早前返回塞爾維亞養傷的高美斯已經歸隊，相信大家很快可以見到這位射手正式復出。

#冠忠南區
#冠忠巴士
#團結一致乘風破浪
#發放正能量
#WeUniteAsOne
#wethesouth
#southforone

法比奧

碧根鮑華?

如果真係可以做到咁 當然支持啦
但政府做野...佢地從來都係閉門造車 咁又點會好..

啲人鍾意拎香港隊黎同世界列強比 咁緊係唔掂啦
又唔諗下大家背景性質同埋政府&球迷支持度都唔同
不如拎佢人生黎同李嘉誠比啊 人地白手興家做香港首富 點解你做唔到啊

對住啲踩香港波/其他運動既人講野 直接屌鳩柒佢地就岩啦 以為自己係咩 踩人地黎拎自豪感？

翼仲有南區個陳凱柏

咁不如俾返孫銘謙打前

呢個港足 post 都大把屌緊曹星如揾笨實

趙少維

佢個踢法應該係似翼多過正前

唔好玩啦 今屆佢地都強陣啦
除非佢地用外省轉藉球員啦
如果唔係根本無符
因為廣東青訓就青黃不接

冇黃政宇 肖智 梁學銘
都算係半力㗎咋

仲要中超中甲得一個港澳台名額
J League個提携國名額係無限制
仲好意思話香港人係中國人

李嘉誠唔算白手興家啦
咪又係靠佢老婆
仲有佢祖先好似係清國秀才嚟

多謝廣州恆大
場場出撈鬆都唔出廣東人

龍既話唔知楊立威會唔會好啲

國家隊中鋒肖智其實河南人嚟，上年省港杯有踢
效力苦力非廣東人都可以踢

Thx for info

大牌到

無龍真係幾頭痕，家榮一傷就又要準備風水決勝

其實可以試下叫埋外援踢

富力係中超都愈踢愈差
其實以前廣東足球咁勁,唔知係咪都因為近香港受影響

佢哋態度絕對好過嗰啲練波又唔認真，淨係識溝女，同埋最鍾意食垃圾食物飲酒嘅香港足球員

邊個咁好心機逐個負皮

恒大崛起吸哂啲球迷但又唔用廣東人都好大因素
我諗廣州球迷係恒大同富力個比率應該係7:3

嚴格嚟講李嘉誠有外父幹，唔計

我睇完中甲兵葉楚貴咁fit，就覺得黃威冇得北上好正路

廣聯 vs 港聯

呢樣就真係唔好笑，
香港以前都成對港聯搬過去踢

無計架，港超得10隊
有經驗當打既龍佔4隊
過23既又有4隊
肯練u23龍最多得2隊
邊有咁多正選u23龍

夢想有冇錢上廣州㗎

班廣東佬一向好自豪含大贏亞冠中超七連霸，但冇左班外援其實

好cute😄

Ww報恩姐

但今年仲有我島球員爭
新聞寫傳溫智豪，陳浩瑋，火槍兵，王建明將轉會中超/中甲球會

黑哨素來都係

關廣東人咩事 都冇廣東球員

安永佳細個已經高羅梓咁多

香港隊衛冕41屆省港盃
小霖雖然今場冇出場，不過第一次入選香港隊就可以攞杯，係一個好兆頭。
各位年青球員繼續畀心機。
再一次恭喜香港隊成功衛冕。

我立又然
立立＞魚丸

高美斯會唔會有機會復出對傑志

Impossible

係得劉晃熙咁撚ON9, 唔主場雞不特只仲要吹死香港隊

其實transfermarket啲資料係咩人update?
香港球員啲受傷都跟得幾足

兩大燈神對決

足總唔負責機票？即係安永佳嗰啲係自費返香港？

笑死
把口話撐後生仔，會員名用外國人
兩場省港盃由你口中最支持嘅後生仔出戰

呢段時間你去左邊呀

另一方面睇，都証明呢班仔真係好愛香港

嘩，唔包機票
屋企要有錢先得

愛香港都有限度，下下自費飛十幾個鐘番黎
錢之外，個人都好辛苦啦

落到場咁搏命，足總連少少錢都唔肯俾

唔怪得辛祖果陣唔踢喇

我諗A隊會包掛，係U隊唔包姐

2019年的中超聯賽，將極有可能出現入籍球員的身影。而成為第一人，預計是來自阿仙奴青訓的恩拿利斯（Nico Yennaris），他將在1月正式加盟北京國安。

Nico Yennaris為阿仙奴青訓產物，惟只曾於一隊出場過1次，2014年轉投賓福特，助球隊由英乙升上英冠，但今季上陣時間不多。可司職中場及右閘的他，母親是廣東人，父親為塞浦路斯裔英人，令他可為英格蘭、中國或塞浦路斯披甲。現年25歲的恩拿利斯曾為英格蘭U19上陣7次。

下年省港盃會唔會見到佢

後面係咪安永佳啲fd

朱志光提及，以往曾多次在這個球場失分，故會多加提防蘇沙等快馬來襲。他說，新加盟的澳洲前國腳中堅馬特史密夫，因狀態未足今仗未能「地標」，上月底小腿受傷的中村祐人，則仍需養傷兩周，而剛代表港足蟬聯省港盃的鄭展龍及羅梓駿，今仗將倦勤及先列後備，並透露韓國守將金奉珍在下半季或將外借至越南球會。朱sir又指，傑志有很多經驗豐富戰將，懂得如何保持狀態以迎接下半季賽事，並會藉本月餘下的3場賽事提升眾將狀態，以準備下月中作客馬來西亞球會霹靂的亞冠外圍賽。

【港超】香港仔運動場風災後重開 南區明回歸主場迎傑志 (18:00)

金奉珍被賣豬仔去越南打越戰

坐右面咁似林恩許

會唔會一去無回頭？

佢得咪即係香港嗰啲都得？

至少等下個先知有無

萊斯，茹子醬，metoolim有冇機

安永佳同杜國榆係美國算唔算外流？
細佬同昇仔都係富力(R&F)

學生都算，大把人外流

Me2lim踼到咁都有？

國籍法都無修改，點會得

我覺得幾有台型

咁呢個英國仔用乜方法呢？

中共話得就得啦 人大釋法囉

釋咗法就好呀，咁香港嗰啲可以即刻司法覆核

連代表香港都要有家底

既然恩拿尼斯能打廣東隊，戴偉俊，作為中国u21也能代表廣東隊了！

不過出得去留學，應該唔會太窮

勤俊恩怨情仇終於能在球場上作出了斷

中港台一樣咁業餘

係咪去越超？
印象中越超水平高過港超少少

澳呢？

其實咁都幾好睇

嗰兩年d球員轉行撈三行幫手起球場
跟住發現好搵過踢波

最期待既畫面

到時大把外國青訓系統成長既混血兒，使撚用佢咩

吓，踢得好都冇？

仲有光頭（如果有得踢）

佢學下傳波先啦
面對面交失代表人物

交失先可以鏟波

諗起以前玩fm省港盃對面用孔卡、穆里奇

諗返省港盃嗰日屌打廣東好撚精彩

但FM無得帶隊打賀歲盃

有冇人知佢今季踢過波未

Show Blocked user -- 有所思事

還看港甲
22 mins
施素高周綽豐外借
宏大二月全力救亡

上周協助流浪淘汰沙田的施素高，本周日(13日)對愉園的足總盃八強賽或許是「臨別秋波」，他在踢罷本屆初級足總盃賽事後，將會由標準流浪外惜至友會宏大，協助該「包尾大幡」全力「救亡」！

上周對沙田踢出加盟流浪後代表作的施素高，被新年突飛猛進的一人，下半季有望留低，但陰差陽差，流浪上月已決定借出21歲剛果中鋒施素高予宏大。

流浪總監李輝立坦言，以施素高上仗的表現及能力，確實有明顯進步，與隊友之間的黙契和配合亦見改善，然而，在上周對沙田之前，會方已答允宏大的請求，外借施素高及周綽豐兩人，由於有言在先，故即使施素高突然進步，會方也不能言而無信，二月前將會兌現承諾，待流浪踢畢本屆足總盃賽事後，便會為兩人辦理外借手續，除非本周日對愉園之足總盃八強賽「行人止步」，否則，施素高「告別」流浪之戰，可能是足總盃四強，甚至決賽。

目前護級形勢，宏大是最為險峻的一隊，聯賽首循環該隊13戰僅得6分「敬陪末席」，不過，宏大只較「尾二」的黃大仙及「尾三」的公民少兩至三分，落後南華及淦源也只不過四分，積分差距完全有得追趕！

聯賽次循環將會在二月三日展開，宏大在借得施素高及周綽豐後，中、前場實力將會明顯增強，有利護級！今季究竟哪兩隊會降班，現階段評論未免言之過早，大家還是拭目以待吧！

#下輪賽事
2月3日 沙田 vs 宏大 （甲組聯賽） 曾大屋場 3:30

如果講dai的話就未

立立又然 賺1筆外借費

高美斯今日表示，月初返港，並已重投球隊操練，感覺不錯。
他說：「我當然不可能趕及明日對傑志的聯賽復出，但在祖家及歸隊操練後進展良好，相信有望在對凱景的聯賽落場，當然不會急於一時復出，但希望下月初對理文的菁英盃分組賽時正選，而能否如願要看教練決定，而我可做的是盡快提升體能狀態。」這位熱血射手透露，在祖家養傷期間除在相熟球會進行恢復訓練，還自聘請幾位體能教練協助，故康復進展較預期快。

【港超聯】自費請體能教練 南區射手有望月底復出

有冇省港盃廣東體育嘅重播
想聽下啲磅實講啲咩

光頭隻抽施素高.gif

畜力>流浪>宏大

施素高周綽豐外借
宏大二月全力救亡

上周協助流浪淘汰沙田的施素高，本周日(13日)對愉園的足總盃八強賽或許是「臨別秋波」，他在踢罷本屆初級足總盃賽事後，將會由標準流浪外惜至友會宏大，協助該「包尾大幡」全力「救亡」！

上周對沙田踢出加盟流浪後代表作的施素高，是新一年突飛猛進的一人，下半季有望留低，但陰差陽差，流浪上月已決定借出21歲剛果中鋒施素高予宏大。

流浪總監李輝立坦言，以施素高上仗的表現及能力，確實有明顯進步，與隊友之間的黙契和配合亦見改善，然而，在上周對沙田之前，會方已答允宏大的請求，外借施素高及周綽豐兩人，由於有言在先，故即使施素高突然進步，會方也不能言而無信，二月前將會兌現承諾，待流浪踢畢本屆足總盃賽事後，便會為兩人辦理外借手續，除非本周日對愉園之足總盃八強賽「行人止步」，否則，施素高「告別」流浪之戰，可能是足總盃四強，甚至決賽。

目前護級形勢，宏大是最為險峻的一隊，聯賽首循環該隊13戰僅得6分「敬陪末席」，不過，宏大只較「尾二」的黃大仙及「尾三」的公民少兩至三分，落後南華及淦源也只不過四分，積分差距完全有得追趕！

聯賽次循環將會在二月三日展開，宏大在借得施素高及周綽豐後，中、前場實力將會明顯增強，有利護級！今季究竟哪兩隊會降班，現階段評論未免言之過早，大家還是拭目以待吧！

#下輪賽事
2月3日 沙田 vs 宏大 （甲組聯賽） 曾大屋場 3:30

差啲畀人雞咗

風車手

我咪話唔好再丁呢隻飛機盃，已經拎過十幾次，咁都俾人block

呵番

暈左幾年，點解有佢份

分分鐘係特例咁放

睇緊 賓賓 vs 支那
賓賓直頭係強化版香港隊
全隊23人有21個係入籍
仲要佢地班入籍後生過我地

dual citizenship

中共派護照

99% 特例

洗唔洗佢放棄英國護照

有港聯名單未

中共式法治點都得啦

小枕頭上廣州

搵工未

who

呢個世界大把呢啲人啦

Biu Chun Rangers 標準流浪
Just now
~ 流浪轉會消息 ~
網上有報導有關流浪球員轉會消息現作以下澄清:
球隊中場球員周綽豐，因工作關係未能全職練波，已於早前離隊，標準流浪在此感謝綽豐半季為球隊努力付出，祝福綽豐之後有更好發展。而綽豐離隊後自行尋找東家，並非傳聞中的外借！
至於中鋒施素高外借傳聞，球會管理層暫時未有決定，不過現正有另一日本前鋒試腳，希望有更佳實力和準備，為下半季賽事爭取好成績。
現在球隊上下正積極備戰星期日對愉園的足總盃八強大戰。
感謝球迷的關注，球會有最新消息會馬上官方公佈。

本田圭佑師兄

熱心會員達sir 改左名做一三五七

港超聯 冠忠南區回歸主場撼傑志

「中銀人壽香港超級聯賽」周六（12日）下午爆發激戰，由冠忠南區重返闊別3個月的主場香港仔運動場迎戰傑志。南區主教練鄭兆聰表示，球隊在超過1個月的休戰期已做了最充足準備，期望下半季踢出好成績。至於傑志主教練朱志光則提醒球員，來到較狹窄的香港仔運動場，進攻要保持耐性，並重申球隊沒有犯錯的空間！（東網周六下午2時30分直播）

由於去年超強颱風「山竹」襲港，導致香港仔運動場看台損毀，冠忠南區需要轉往旺角大球場進行主場賽事。主場經過緊急維修後已重開，但入場球迷需要移步往位於原本主看台對面的東看台位置觀賞比賽。

冠忠南區主教練鄭兆聰表示，雖然球隊距離上仗作客富力R&F已有超過1個月的時間，然而一眾球員已為今仗作了充足準備︰「球隊當然希望可以安排到每個星期都有比賽踢，但呢個唔係藉口，我哋經已做好準備。呢段時間友賽對過夢想FC同香港隊，我覺得球員狀態都唔錯。返到主場，我哋感覺舒服，亦都好期待呢場波。其實今季我哋有好多場波都打得好好，希望球隊可以帶住爭勝心態去到季尾。」傷兵方面，主力蘇沙有望傷愈復出，剛從家鄉接受復康治療後回港的高美斯亦已復操，只是仍需一些時間才可參與正式操練。

傑志對上一場於去年年尾主場以5比0大炒夢想FC，該仗傷出的中村祐人未能趕及復出，至於上周加盟球隊的澳洲中堅馬特史密夫，由於泰超球季於去年10月完季，其比賽狀態仍有待提升，今場或先任後備。

傑志主教練朱志光表示︰「傑志往往喺比賽打得密嘅時候，水準保持得穩定啲，但喺呢兩個禮拜，可以畀隊中傷兵恢復。呢個場比較狹窄，同平時踢嘅有分別，所以選人都會喺呢方面作出考慮。我哋喺進攻方面要有耐性，唔可以有差池。」

佢啲comment同你一樣唔駛睇名

一睇到瘋狂吹奏元朗同幫郭嘉諾含撚就知係佢

唔好咁小氣啦 呢期俾我吹下啦

港澳台足球新聞
今天 20:10
在@梅縣鐵漢足球俱樂部 擔任兩年助教後，潘文俊將在新賽季離開球隊。

早2個禮拜
因助球隊護級成功，早前潘文俊獲續約至2020年。

周綽豐已經轉行

release settlement $$$

佢有冇開住聲睇

有

屌奶星，郭狗還我血汗錢！

香港足球-Hong Kong Football
1 min
#香港足球無出路而成名
2018/19「時代中國」#粵港澳大灣區足球冠軍聯賽，香港賽區今午下午在香港何文田京士柏球場敲響戰鼓，主隊公民之友與作客的惠州時代傾城烈豹對陣,結果公民之友以7:4勝客軍。

開球禮和握手禮後，賽事名譽主席貝鈞奇致詞說：這個響應國家發展「粵港澳大灣區概念」國策下足球又為中港民間交流足球歷史寫出新篇章。40年前省港盃已經成為國家改革開放的先鋒。
今天公民之友與惠州烈豹的歷史第一戰，主隊上半場3:1領先，惠州烈豹下半場適應場地下全力反撲，箭頭楊顏安在9分鐘內個人包辦兩入球和一點球連中三元反超前4:3。但主隊憑前足球先生丘建威、陳炳安壓陣，前甲組腳梁金輝發力在25內取得四個入球，全場獨取五球,助公民之友勝7:4,奠定開門紅的勝果，同時登上射手榜首名。

此賽事由廣東省粵港澳合作促進會文化傳播委員會、廣東省民間足球促進會聯合主辦，粵港澳大灣區9+2城市群和特邀梅州參與。
公民之友編入東岸組，與廣州、惠州、梅州、目前積分榜首名的深圳
及東莞同組。西岸組則有澳門、珠海、中山、江門、肇慶及佛山同組。
今午粵港澳大灣區足球冠軍聯賽組委會主任王軍、秘書長胡廣洪,粵港澳大灣區足球冠軍聯賽名譽主席貝鈞奇、賽事冠名贊助「時代中國控股」香港公司行政經理沈靄文主持開球禮。

無愉園，變咗公民之友

就1001

睇元朗足球精華
個施素高好似深水埗周街汁返黎咁
手腳都唔協調, 只係高大

估唔到孫銘謙都幾穩陣

好撚好j，希望有日可以接到大哥班

新孫繼海

太柔太慢

太慢係真既，需要多d磨練

如果大港腳條中場係胡晉銘+杜國榆+陳俊樂

原來表弟冇呃人

仲未有廣體版

對面：
香港隊後衛，前鋒：

啲傳送好通透

new post preparing

[本地足球] 2018/19 港超聯及香港隊討論區 (63)

1001